李奧籲腰斬英超：閉門也會聚集球迷 工作人員也是生命

曼聯名宿李奧費迪南德日前表示，今季的英超應該作廢，就算即使閉門作賽，依然會有球迷聚集在球場外支持球隊，這會對疫情防控造成麻煩。

「我認為英超應該被作廢。我知道有很多利物浦球迷會說，這只是因為我支持曼聯，而利物浦是領頭羊。」

「不是這樣，只是我看不到一個能夠保障健康的方法，就是這麼簡單。」

「即使比賽都是閉門進行，你依然會有球員在場。球員也屬於社會的一部分，有些球員可能還未康復，然後傳染到其他球員，這就不是一個公平的競爭環境了，我只是覺得不對。」

「球場內還必須有工作人員來管理，這會讓每個人都處於危險當中。在這個時候，你必須把足球放在一邊。這是關於生死，關於社會的情況，所以足球在這個意義上說沒那麼重要。」

「我們都喜歡足球，但這不是生與死。你必須把人們的健康放在第一位，我覺得這是應該的。」

「之前巴黎聖日耳門對多蒙特的比賽，雖然是閉門，但球場外仍然有成千上萬的球迷。」

「想象一下，如果利物浦現在贏得聯賽冠軍，你認為那些球迷在經歷了三十年的受傷之後，仍然只是會坐在家裏說句好波，然後喝杯茶慶祝，展望下個球季？」

「人們會出去慶祝，然後瘋狂起來，不是每個人在這種情況下都是理智的。因為足球就是這樣的，它會引發情緒，人們有時候會表現得不正常。」

「我覺得令球迷作出對社會有危害的事情是很愚蠢的，所以就讓這個球季作廢吧。」

直接頒冠軍俾利物浦就解決所有問題

利迷出黎講幾句

「你認為那些球迷在經歷了三十年的受傷之後，仍然只是會坐在家裏說句好波，然後喝杯茶慶祝，展望下個球季嗎？」

但如果腰斬班利唔係應該會更痴線咩
分分鐘衝哂上街暴動都似

頒左冠軍一樣會上街慶祝

唔頒住又唔取消之間先係平衡點

攬炒

如果蟬聯到就2021一次過頒兩季
蟬唔到就算

俾佢囉 英超冠軍(30場) 睇班利迷發唔發癲

其實null and void一定係最唔公正既方案
未開得波咪等囉
始終都會有開得返波既一日
到開返波個日所有球隊由零開始
踢左29場然後話之前踢個d全部唔計，太荒謬。
要郁既都應該係下個球季，無理由係已經踢左四份三既今季

應該係最好嘅方案

仲有，d球會會破產，如果取消就算，蝕咁多錢，邊個出糧

反而你下季縮到得番1個循環都仲係公平，因為你季前已經定左規矩，無得嘈

其實同香港班DSE考生既情況係一樣，準備左成年幾兩年去考個公開試，有啲信心十足既高材生束勢待發去考試爭取好成績，相反有啲準備不足既學生就希望推遲甚至取消今屆公開試

你意思係null and void定郁下位個球季

雖然反猁
但我覺得應該郁下個球季

首先8月開唔到波既機會都幾大
都要要等疫情完先開到

行政上 排埋季尾幾場 好過一次過排38場
可以用個幾場既時間排埋下一個球季

現實上 都未必夠時間踢38場 倒不如踢埋季尾幾場再加單循環 互換主場做中立場踢

人地平常心

勝固然欣敗亦喜

我覺得點都係延期先 咪再等疫情過咗先決定
如果依家就null and void今季
但到下季開季都未開到波
咁個損失咪仲大

獌迷又會上街慶祝 好大獲

曼聯狗

你睇你呢個最好嘅安排都咁多負評就知講黎都晒氣

腰斬算係最易執行得黎最公平嘅做法

On9

我都唔明
又要負皮又俾唔到理據

因為反利囉咁簡單

終於有人同我一樣咁理性
明明應該下季單循環中立場

係脷市者

乜撚野腰斬
出年先踢咪得

照咁睇呢個係最公平
但係球員合約,轉會窗呢啲都係好難搞
仲影響埋之後一兩季嘅安排

等你踢10場,下季英超為左你又DELAY,歐聯/歐霸外圍賽又等你踢完10場決家前4 先抽籤再開波
你呢個方法真係好撚公正
一定係你呢隻天才先諗到

關利咩鬼事
如果有人肯比翻唔踢個筆錢銀損失
我都幾肯定佢會即時腰斬

下季英超一定準時開到？

又人形蜈蚣

你自己都答左個問題啦

DELAY就一定架啦屌你唔係以為咁既時勢可以八月開始下季呀？
歐洲賽方面出年都一定要改制架啦
你覺得西班牙意大利德國可以趕得切完季咩

你肯定英超以外全部聯賽都踢得完/腰斬?

講影響歐洲賽幾時輪到英超
意大利俾我感覺係2020都未開得返波

過維迪好過雲迪克
已經知道呢條友係弱智

根本黎緊球圈個calendar要大執
一定要歐洲各國互相協調
咁既情況下季歐聯歐霸一定要延期兼改制
但連登個個淨係識話英超點點點成班井底蛙

轉播費你賠?

答左d咩？

鬼唔知踢晒最好咩
唔撚可行嘛
下季點算？

有下季先算

就算咩方案都有人反對
問黎都晒氣 唔到你話事

任何方案都好難十全十美
但講到null and void係最公平真係on lun 9

除左冠軍仲有歐聯位要諗

我覺得佢講得好有道理喎

不如講今季同下季combine 咁利又唔會曬左今年嘅成績 嗰優勢仲係度

Combine又係on9
你俾唔俾列斯同西布朗升班？

講到呢個決定淨係同利有關真係好撚on9
依家討論緊係所有聯賽都面對緊呢個問題
淨係識focus落利物浦度做乜9姐

李奧定瀨野巴

點一個循環法？

唔取消 要廷期到幾時開波？
有無諗下廷期到幾時deadline比較好？
定廷到開到波為止 點都要踢埋今季？
寧願下季完全無左都無問題個種？

當踢埋今季個十場
之後要唔要俾時間球員休息下先
定直接開波？

依家大爆發到咁 九成六月都未踢得
我個人覺得 今季唔再踢
之後今季聯賽成績取消
或者以最後成績就當係
兩邊都俾人屌到仆街反正
廿隊投票 多個邊過

同埋諗定下季
係唔同時期先開到波既唔同方案仲實際
9月開到 10月先開到 定12用先開到既唔同方案
例如
將d國內杯臨時改制 或 取消
方面聯賽打得晒之類
哩邊先係重點

廿隊投票
之後比英冠頭10隊告

利記對曼聯 兩隊過去車仔度踢咁？
取消國內盃唔好d咩？
中立場個收益好麻煩
座位人數差咁遠 仲要三隊分

投左以現時成績 有降班
英冠有得升
咁仲告唔告？

一係好似我之前講既有升無降
咁咪唔影響下面囉
無論英超廿隊決定用唔用今季成績

一係前8後8攪場季後賽踢3場一星期踢哂佢。決定哂冠軍歐聯同降班

踢埋個十場時間上根本行唔通，冇人知幾時完疫情

同意呢點
但無論取消今季成績/以現時排名作結都係係下下選
影響既唔止巨額損失，仲有比賽既integrity
既然你提出唔同時間開下一季有唔同方案
一開返波理應讓左時間俾今季先
然後休息兩星期就開下一季
賽制就應該一早擬定

呢個方案最大困難係要各國一同協調
唔可以各個聯賽唔同做法

踢埋今季個d chur佢地快車
都要個半月再休半個月
即係起碼要預返兩個月俾今季埋尾
下季斬一堆盃賽 都要勁趕喎

球員仲要哩段時間休左咁耐
一開返波就勁chur個半月 好易傷
之後再狂chur一季 好易出事
平時有國際場 踢完個班都遲d會合
開季都多踢得差或者勁易傷
哩方面要諗清楚

如果踢埋尾十場聯賽
咁國內盃場到8強4強個堆係咪都應該踢埋先？
反正都俾兩個月出黎 唔差左俾多一個月清埋佢啦
聯賽踢 國內盃唔踢
對差兩場就100%有得拎盃個隊仲唔公平喎
獎金 下季歐戰資格 哩到都一大筆

咁聯賽同國內盃都踢埋
歐聯都8強左 好快搞掂啦
所以就.....

你講：
呢個方案最大困難係要各國一同協調
唔可以各個聯賽唔同做法

好認同 因為踢一樣野 其他都會逼埋你踢
所以我先覺得唔踢埋 直接斬比較好
無論用定唔用今季成績都好
當斷不斷仲死
決定斬左之後 再諗d錢點分係一回事
踢唔踢埋個十場 都要出糧俾員工
同足協傾下堆獎金點照分出去好過啦
用70%平分比晒參賽隊
幫下遊個班捱過今次武肺啦⋯⋯

相比起邊隊歐戰邊隊冠軍
我怕細球會集體破產多d⋯⋯

腰斬今季英超賽會要賠7億俾bt sports 同sky sports
你話呢

你升頭3 升班附加賽範圍個幾隊都會告

連登仔: 為左唔比利記攞冠軍 細球會破產都無所謂啦

計0.76次冠軍，頒隻細d嘅盃

Anyway 我地見證緊歷史 上一次所有比賽都停應該係二戰 今次真係百年一遇嘅情況

李奧 宜家畀冠軍佢哋 一定衝出黎慶祝

依家延期 獌狗即刻想要人取消 取咩消

關利記拎唔拎冠軍咩事
唔踢落去 都可以將平身既獎金 平分俾英超球隊

依家個問題係

如果廷期：
無限廷到踢晒為止 定 有個時限
一定要踢晒既話
就會所有聯賽盃賽都要踢返晒先公平
唔係就又會有球隊可以告人
咁結果就係起碼用返三個月踢
仲可能係勁chur所有球員既情況下先得
（基本上預大量球員會受傷）
之後又要俾返一個月佢地休息
到時下一季又淨返勁短時間
即無再chur球員條命⋯⋯

Rio=收左美國佬錢搞亂我地利記

取消哂d盃賽都可行既
剩番9/10輪 當一個星期一場半 都係個半月就踢得哂

理性討論
好多人覺得應該null and void係為左遷就來季
呢個concept已經好本末倒置
你開始左一項賽事就一定要完左佢
反而未開始既賽事既賽制，模式都可以事先擬定
下季無論如何都唔應該優先於今季
所以如果你認為足球係有重開既一日
冇理由支持null and void呢個season

head緊你廿九幾分做乜要同你季後賽

其實開得波
in case個疫症已經完咗
咁仲踢乜鬼季後賽

touchwood 8月先開得返波你有時間踢得哂咩,仲有FACUP個D. 又決定唔倒升降班踢歐聯歐霸.
你唯有縮短個賽程